特朗普日日向習近平追數

原來特朗普除了喜歡炒人之外，還擅於追數。上周G20峰會上，美中元首會談，習近平親口對美方做了大量承諾。遇到特朗普這樣的「收數佬」，習近平如果在九十日內唔找數，相信會遇到非常大的麻煩。見微知著：美國和中國官方處理會面協議公布形式的分別，幾乎已可判斷誰佔上風。至今，中國公布有關會談細節不多，而且禁止微信用戶轉載美國白宮有關貿易協議的聲明及中文繙譯本；反之，美國官員在會議後逐步「放料」。總統特朗普前日（十二月三日）更在推特連珠炮發，「提醒」習近平盡快兑現承認（特朗普已沒有再稱習為「好朋友」），更用了一句「我是關税人」形容自己。不過，用「收數佬」形容他似乎更貼切。

特朗普念念不忘的是美國農産品，每次警告中國例必提及。他測試習近平的第一個標準是中國會否在未來數周內大量購入美國大豆。此外，美國官員又指中方承諾削減美國汽車進口關税，甚至零關税。最重要的是，中國將輸入價值一萬億美元以上的美國產品，令美中貿易不再出現不平衡狀況。據有份參與談判的美國官員透露，以上承諾由習近平親自拍板，而非劉鶴這類高層官員，以顯示北京的最高誠意。

問題是，這些美方傳出的細節，與外界估計的中國經濟承受能力有頗大距離。以輸入價值一萬億美元美國貨品為例，中國有足夠外滙儲備支持嗎？美國汽車零進口零關税，中國汔車可以競爭嗎？屬實的話，以中國官方的固有標準，習近平是簽了一條「喪權辱國」的協議。或者這可以解釋為何中國傳媒對特習會的細節諱莫如深，包括九十日寬限期這個重要細節。

會談後，華府立即指出，這個九十日寛限期的計算起點不是二零一九年一月一日，而是二零一八年十二月一日，而且一旦談判未能如期完成，美國即馬上將關税由百分之十增至百分之二十五。華府今次的訊息清晰不過：「中國咪洗旨意用拖字訣，更加唔好再諗住走數」。

美國的談判陣容也顯示了特朗普的決心，陣前易帥由鷹派貿易代表萊特海澤掛帥，再配合著名反華分子納瓦羅，取代原有的鴿派官員。當然，以特朗普的靈活商人性格，不會將注碼押在一方，必要時也會召回鴿派示好。這取決於未來半年美國經濟狀況如何。

同理，中國能否頂得住美國的壓力，未來半年是關鍵。照目前看，中國的經濟狀況並不樂觀，因為揾美國著數的日子已經過去。歐洲及亞洲能否有足夠消化能力吸收中國的過剩産能，習近平和他的智囊團心裹有數。

美國對中國的各種要求不止於工業及農業産品方面，還有人民幣匯率及開放互聯網。不過，後兩者是北京的「生命線」，如果連這二條防線都失守，整個政權危矣。這也是整件事情的關鍵所在，究竟特朗普的政治意圖僅限於美中貿易平衡，還是得隴望蜀，之後再歩歩進逼，直指北京咽喉？很可惜，目前中國還沒有人在方面有一個完整的説法，只能見招拆招。看來特朗普這個「收數佬」絕不簡單。

陷家剷開空頭支票想走我數

我日日上Twitter bin 鳩你

支那唔係話自己內需好好咩，美國都睇佢頭wo,做咩搞到要比美國追數咁羞家呀

無錢全国賣腎救國啦

十幾億個腎

即變器官出口強國

Btw

食咁多元素週期表

個腎要賣平d

其實呢中國仲係順差緊
依家只係減少順差
簡單黎講侵侵輸少左就當贏

強国困局

無解

比人攪匯率的話

預衰足二三十年啦

呢個和談已中晒美國計

可唔可以講詳細小小？
本身唔係要減少逆差咩

屎總先係最大既賣國賊

已經唔係支那VS美國, 係共產黨求存, 留反互聯網唔好開放, 唔比人民知道真相就乜都得, 比哂外匯你都冇咩所謂
但醒目既美國, 唔會好似左膠, 黑鬼咁, 要留個下台位共產黨, 傾完扮無事可以拖廿年, 而係要佢即講即做唔準諗即刻答
仲有中國外匯緊係唔夠買啦, 但民間既財富係全球最高既國家, 仲多過美國, 呢舊肥豬肉本身係共產黨獨享, 而家要全球分享
成個貿戰只要美國贏, 中國人民都會贏, 可以買倒超平又優質既貨, 中國人比緊買國貨既錢除時仲貴過美國貨, 太撚重稅, 而家只係共產黨同做獨市生事既人輸

退休就出新書
The art of cunt manipulation

原來trump一路輸緊

唔知呢次共產黨點拆呢？ 最後通牒，仲要由習總親自拍板，唔係真係跪啊？

但仲有D傻仔覺得係破冰

唉，習主席見美國可憐先施捨下佢咋。近幾年賺夠都想回饋返其他國家，所以先周街派錢。可惜眾人皆醉佢獨醒，無人明白習大哥

係破冰啊，不過係中國腳下個舊冰

照計中共應該會拖住90日，用其他陰招攪事。
過到骨就大逃亡變長征

今朝開始攪華為

一下子填平條數咩
做到效果已經好過好多前總統啦

心水清

大逃亡變長征，好傳神

應該擔心佢夠唔夠美金
唔夠又用我地香港個超級找換店

陳仔準備好啲外匯cash

索仔都除時出手

中共冇公開講
如果美國都唔講, 中國到時反口唔認, 美國都吹唔脹
所以美國佬個個官都出嚟講
仲指明係習總答應既
外交部唔出聲更正, 全世界都當你點認咗

理解中共最好聽19光明頂,dream bear佢地第一身說法

日日撚狗

仲要啫牙膏咁講

宜家爆出黎，唔比中共側側膊，到時真係走數就有大義開拖

拎完人著數做第二大經濟體周圍招搖撞騙
叫你嘔返d出嚟就喪權辱國玩煽情

同志，好樣，去，排隊領五毛錢去唄

侵侵真係好識玩 迫大陸開放互聯網某程度上等於消滅左共產黨 極權既天敵幾時都係新聞自由

Trump: A Very Very Big Trouble
諗起佢個樣同手勢就好想笑

真係唔好信咩侵侵只係輸小當贏, 基本鳩UP
侵侵根本唔在意貿易上順差幾, 而係借題發輝要入去中國市場食肥豬肉, 果五千億算係D咩, 近十年爆左咁多間萬億公司出黎, 係因為獨市生意, 唔係因為創意科技, 全部照炒美國現有既野都可以爆咁多萬億公司出黎, 如果原創者能夠全面公平入場玩, 係可以控制哂成個市場, 億萬既公司就會係美帝出多幾間出黎

呢個境況仲要用和平角度睇?

民間財富緊係多啦，印出嚟㗎嘛 ，M2/GDP 係2，美國先係0.7。賭白頭片嘅遊戲唔玩得好耐。

係呀係呀, 印出黎就會有價值, 印咁多都仲比美國話佢貨幣本身價直應該要高一陪
當然美國想推到佢好似前蘇聯咁啦, 但都要本身既價值有人誠認有人信先得嫁
講到印銀紙萬能, 大陸唔洗咁頭痛啦

而家就係印大咗先頭痛

美國向中方提出的8大貿易要求：
－由2018年6月開始，在未來12個月內縮窄1000億美元中美貿易順差，並在緊接的12個月內，進一步縮窄1000億美元雙邊貿易順差；

－立即停止對「中國製造2025」的高科技產品和行業提供補貼；「中國製造2025」涵蓋10個行業，包括飛機製造、電動汽車、機械人、電腦微晶片及人工智能等；

－接受美國對「中國製造2025」的進口產品實施限制；

－採取「即時、可驗證的行動」，阻止網絡間諜活動入侵美國的商業網絡；

－加強保護知識產權；

－接受美國對中國敏感技術投資的限制，而不會採取報復行動；

－把目前平均10%的非關鍵領域關稅，降至與美國平均3.5%的關稅看齊；

－開放其服務及農業市場，讓美國恢復相關市場的競爭力。

美國還規定，中美雙方應每季會晤，以審視貿易進展情況。
================
90日內，能全部接受以上8項要求，美方才會停止實施擴大徵稅

Grab Xi by his pussy

哦, 咁簡單就洗衰到咁啦
乜印左會收唔反嫁咩

侵侵其實心中有數
中國人有好多資產喺美國
全靠海航等民企 走資
再加埋高官啲仔女喺美國

今日仲搞埋華為

中與，華為，何志平... 分分鐘侵侵間間都搞一搞

會唔會逼到習總自殺

抑鬱病是會有的, 嚴唔嚴重就好難講!

但順差賺落啲錢用晒去一帶一路放數 , 一時間邊度搵1萬億美金出黎買野 ?

D偽人快D補稅呀, 用美金補稅有優惠

亮劍

Lm

美國量寬都係印，但人哋有規有矩而家咪縮表囉，但係大陸冇規冇矩呀嘛

一帶一路基本上係唔洗用錢嫁, 全部口數黎
材料, 工人, 全部係大陸輸出
例如:
我依家投資1000億係你國家, 如果超出你先找數啦, 唔夠數既就借比你, 但舊錢你冇落過袋
依家幫你起個機場鐵路, 起到一半材料價格上升成本上升, 依家要1500億, 你冇500億唔緊要照幫你起, 你再還
但大家本身人同材料係大陸谷GDP既時後多到放左係到冇地方用, 個成本價值又任佢吹, 其他國家既基建支那唔會同你評估你有冇需要就同你起到最勁, 超支你就要同佢借錢起
香港政府比大陸做既基建已經係一帶一路既BATE版黎

侵侵見冇乜用而加係咁捉人做人質啦

明日大嶼

come on, Trump

快來解放中国人民

天滅中共

明走9你數啦

侵咬中國食咩
打貿易戰自己仲傷過中國

兩個唔同經濟, 美國會唔會好似中國咁, 可以係貪官屋企搵倒用噸計既現金呀
太多錢唔流通唔係放係銀行又唔拎出黎用

侵侵呢90日會唔會比人暗殺

我開始懷疑審何志平係為左做個案例出來，因為大陸政要（政治犯罪）點都多過隻白手套

但又唔好睇到咁樂觀，美國攞到個人質慢慢（超慢咁）審未必動搖到大陸讓步（放棄國企補貼），可能大陸先一步暗殺左佢添 ，呢d嘢大把前科，最後可能未審完就被抑鬱左，最後大陸政府又煽動d人話美國殺左中國人，呼籲抵制etc（btw唔好比我估中），最後美國偷雞唔成蝕渣米。至於任正非感受政府理唔到，佢咪又係幫習習打份工。

你知我知係人都知，又如何

無可能唔走數

印出來d錢去晒樓市，有咩問題啫 ，反正有咩問題人民食

基建還基建 , 現金還現金 , 可參考委內瑞拉同巴基斯旦

中共實走數啦

點收返阿，d錢去晒樓市，你收返d錢，
case1通縮人工減樓市唔跌
case2樓市收皮，你揀邊樣

啱

所以而家咪係咁捉人查封家產LOL ，你政策唔合作我逼你d政要俾錢

揀邊樣我就真係唔知, 我唔係共產黨
如果你覺得無就無啦

嗯

全世界最大嘅提款機

好似清末咁既款

就好似一個以為自己已經長大嘅小朋友撩人隻揪，一打嗰陣先至發現自己仲係小朋友，只不過以前啲大人無恰佢一排，佢就以為自己好強大

共產黨搞完D明星追返D稅都唔撚夠填數啦
之後就搞大公司 國企個D
華為 小米 騰訊呢D

的確目前係順差
但今鋪一野清你袋
加上人地對強國依賴日減
好難番轉頭

好耐冇聽到美國搬石頭砸自己腳

今日拉完華為千金

中共驚到瀨屎

睇黎呢三個月好多花生

其實會唔會係習總開會時唔明Trump講乜呀！？

支那唔係美國邊有咁多富豪
依家撞正個生意人還下息姐
咁都要拖，習9無面啦
但又唔怪得習9，佢得小五學歷，係咁上下

講政治智慧你撚夠白人玩咩
班蛋散土匪個個冇知識學人扮大袋扮足廿幾年
又一味靠惡去玩外交
前期領導人都仲好會留返薄面俾人
你個屎總唔留面不得止仲攪到人地國家負巨債
你話同時十幾廿個國家中伏就話姐
家下個個見到你個一帶一露完來咁大陰謀，傻既都都唔撚同你玩啦，都仲未計美國呢個真大佬依家帶頭想隊你支那
我係其他領導人都知應該企邊一面

等支共班土匪仲以為自己好撚勁，係呀國內你咪勁囉
打飛機你咪叻囉

千其唔好俾錢中介呀

Wrong
印出黎既錢真正所在地9成係美國/倫敦

人地印出黎果啲，係生錢，全球流通，買到外國貨品。
中共印出黎果啲，出到國，有咩人接？

習近平是簽了一條「喪權辱國」的協議

---------------------

中國簽既"協議""聯合聲明", 都無諗過找數的

經香港換使美金咪有
現實行情係呢兩年一個走資佬都換幾廿m美金走 邊個埋單？你話呢

大量國企民企透過香港銀行借美金

應該似係一個四圍蝦蝦霸霸既死肥仔
點知今次個對手係肋肉人大隻佬

咁多要求你只係睇到順差
驗下眼好喎

但記住
中國讓步對香港無好處，只有中國差，香港先有運行

咪同700 d人一樣
舊年盈利增長60%
今年少成一半增長
之後就話仲賺緊喎
長遠咁睇咪姐係有倒退

如果去一帶一露果啲地方會中暑都唔奇

可以咁講, 兩睇有兩條路
真正讓步係開放市場比外國企業, 公平咁係大陸做生意, 唔係貿易順易幾多
第一條路, 係大陸開公司成立總部, 香港既都上埋去, 香港立即收皮, 前提係大陸法規要改革
第二條路, 先係香港開公司, 仲未開大陸有十足既信心進可攻退可守, 又立即有大量人才可以用, 而對大陸黎講同樣唔會係壞事, 因為從來唔當香港係國內同自己人假開放
你覺得邊個可能性大D

要港府怕左唔再利益輸送比中國先會有運行

經過二十年靠近祖國，你仲覺得中國差香港有運行？

無香港，支那仲係第三世界國家

經過20年既大陸企業入侵，香港經濟命脈已經同大陸連成一線，望下恆指大陸企業佔比就知，基本上中國仆街，香港都會玩完

如果中國唔仆街，挨過呢關再次起飛，係未來十至二十年都會揾大陸城市取替香港

香港要重生只係獨立一路
仲要強人政治肅清支那種先得

上海超越左未